抑鬱症又復發

屌你老母好辛苦呀

好想死呀

兩年喇究竟復發左幾多次

去叫雞啦
會好d

過來人

我女人黎點叫

有咩唔開心一定要講出黎,咩都講,得閒嘅時間唔好比自己停,可以聽歌,睇電影,睇小說,做運動,做家務,咩都做下,如果唔係一停落黎又亂諗野,叫D朋友同你講開心野,出街玩下,上黎9UP都得,我地都會同你傾

朋友全部都信唔過既

又或者可能我有被害妄想症啦

我都係

唉

上黎講都得!

會點？

辛苦你了，我媽媽今日都有少少復發，已經過左三年

明白呀 有咩觸發點復發

復發會點 我都想知自己係咪有

我都想知呀 就係無原因復發

無胃口食野，無動力，有自殺念頭，自殘行為

抑鬱症會點㗎？

我唔知有冇呢

google

食下朱古力先

每日食一粒，包保戒唔甩

我都想食，病緊唔食得

有無男朋友呀，扑下野啦

冬天抑鬱症容易復發

Sorry 啱啱睇到原來咁
咁唔駛理我 我諗我應該冇

我食緊escitalopram

你需要朋友

傾下計

年年依個時候都係咁

頂撚住

睇黎我應該逃唔出一年入一次院依個命運

抑鬱痛萬分，記得攞兩蚊

頂緊

住邊區?
車你去遊下車河

攞唔撚多呀屌，問過

大西北

同我講

連登有愛

樓主咁啱呀

諗緊咩

諗緊點自殺

順路

點解要自殺 未享受完呀

冇野好享受，我淨係知我受緊苦

冬季抑鬱症 我有個朋友都係咁

世界好冷漠
我都就快頂唔順
好想製造一場意外令自己死亡

唔通我又要入院

享受之後受苦既日子囉

樓主中左bugs

p.s. 我明

應該去曬下太陽
冬天冇太陽就搵D活動參加下engage下自己，idling is one of the significant risk factors in relapse，唔好俾自己得閒，做多D野分散下注意力

你幾大?

樓主 我都有抑鬱 食左一年藥 醫生話可以停 點知半年後又來過 依咖都keep 住食左半年 最慘係我自己讀心理學 但學嘅野都幫吾到自己 有時都會好灰 我完全明白你感受 今日我都好吾舒服個心 好想喊 但記住記住 有咩都要講 我地一定會無事 活到最後就係我地 我地總有大把開心日子要過 加油

預埋我得唔得

試睇明心樓，等多一年後，
向醫生尋求，返屋企抖抖。

18

就係睇緊明心

每日食藥食到人都呆埋
無哂動力 真係好想死

那來動力

metoo

18歲就咁 我都想死好耐 但都30歲都係一事無成都係咁過

我之前有攞，不過最近好似冇咗兩蚊，可能係唔記得交表，要睇睇

認真, 同你出下街散心

我都有抑鬱啊 一齊得唔得 但我哋要買咗保險先

我食左藥2年喇，根本冇機會好返

不了

我都係 日日都食4粒藥 唔明點解自己仲要撐落去

2 年姐 好短 記得keep住食 不要停 信我 一定得 我地大家都會無事

因為冇治好個本
食藥只係tune d 腦既chemical , 係治標only

小絲打 我係三張幾老餅 我人生其實都幾起起伏伏 只要唔開心就會聽歌 有時歌真係會舒緩情緒 俾首對你們應該有幫助的歌黎聽下

做左廢青2年又冇讀書又冇返工，都唔知生存做乜

其實根本就唔會好翻

有時企係啲天台真係好想一嘢跳落去

其實我一直懷疑啲 SSRI 根本冇乜幫助，但藥廠就係咁賺政府錢

我都唔明

啱呀

首先要有勇氣

因為冇返工 , 冇讀書 = 冇一個進步既記托
又冇出街 = 少運動 , 而lack of physical activity 會搞到depressed
加上少出去social , 而人既本性係群體生物 , 你冇去social 係anti-本性, 咁當然會出問題

呢D野醫生就唔會咁好心, 咁得閒幫你愎愎搞
咁多病人, 逐個逐個幫咩

p.s. 有研究

根本係廢

我又有個fd有抑鬱 有次同佢話一齊去燒碳 算係最舒服嘅方法

因為一直都冇治本, 緊係唔會好返

我做左廢青6年

搵埋一齊就會有勇氣㗎啦

聽講中醫或另類療法可能醫得好，但未試過

錯啦 人嘅腦係好以塑造咖 啲藥會拎你個腦習慣多巴安 同血清素嘅吸收同"息" 只係個個人嘅時間吾同 慣慣地就會好番 吾好一直用吾會好番啲心態

醫生都係賺錢 , 派藥俾你地算, 唔會咁好心晒時間幫你地治本
咁你地一直食藥, 就只係治標, 咁當然一世都唔會好返, 因為冇治本
從來都冇從根源入手

一開始係心理上有啲用 但其實啲藥根本解決唔到自己心入面嘅問題

係 根本就係咁 睇一千次心理醫生都冇用

咁你心入面有咩問題

邊個比負評

個醫生係咁講 但認真真係當時人先知 其實心入面個根源一日唔解決 就唔會好翻

絲打咩事呀 睇下大家幫唔幫到手解決問題

咁就要問自己咩導致你有抑鬱啦 依個係key point

因為你個腦未得 點解你之前吾會唸啲吾開心野？ 係因為個腦收放平衡 依咖係因為吾平衡先令你成日吾開心

係腦問題>>令你吾開心

連登有愛呀

冬天加夜晚特別容易發作

咁啱我今日政府覆診。。。

醫生：陳小明，之前都睇過可？
我：嗯
醫生：你都係繼續做梗 IT 狗？
我：嗯
醫生：瞓得 ok 嘛？
我：嗯
醫生：有冇胃口？
我：嗯
醫生：咁照開返三個月藥畀你啦！
我：嗯
醫生：可以出去㗎啦，攞返個排版畀出面護士站。

全程唔駛一分鐘

認同

冇計 絲打 上次我開冇人SO我

屌一模一樣

樓主 數學家兄不如開個gp傾啊 我好想有多個同伴可以一齊行落去

夜晚訓前同朝早起身果陣最強烈

係呀

個個都係咁㗎啦 最多咪問下近況

最on9 就係d 醫生根本冇心幫你地治本
而你地屋企人又咩都唔識, 又唔知點幫你

咁可以點 ? 得返你自己可以救自己
但最on9 就係 , 明明你本身已經係病人
你要個病入自己救自己 ? 話明係病人緊係等人救, 需要幫手
真係痴撚線 , 要個病緊既人自救 ? 咩concept ?

所以其實好on9
我其實有研究d人點解會抑鬱
我都有d 想法幫人治本去解決抑鬱

但唔通我打字教樓主你 : 「樓主你只要做 XXX, YYY , 就會解決到你既抑鬱」
我其實講完都係冇撚用
因為抑鬱既人本身灰機, 睇個世界係灰 , 唔會有動力去作出任何改變
冇動力去行動

所以香港個醫療真係垃撚圾

利申: 真嬲, 對於個社會

之前有一晚見到新聞話我住嗰度有人跳樓
嗰一刻好想一齊跳

以前係兒童精神科個邊睇可以同個醫生傾足半個鐘，佢真係慢慢幫我解決問題

根本醫院唔夠醫生,想關下病人都難喇.

same here

我賺到錢就會開心返

訓到都好, 我訓唔到

訓到又點，日日發惡夢

試過連續兩個月無一晚可以一覺訓天光

我依家就黎比啲惡夢嚇死

算啦 絕咗望啦

the world is mad

你都係伊利沙伯醫院？

屯門

我最近日日4點幾先瞓得著 9點就會自動醒

support樓主，有無睇醫生呀

有，睇左2年

樓主 , 同你打賭$1000

試下打份鳩工 (e.g. waiter) , 定時做運動 , 間中放工& 放假同FD出街

信唔信會抑鬱症冇左

有冇諗過其實返工唔係單單為錢 , 係for zip 時間
有時一個人忙, 就唔會諗咁多野
變相會開心D

前排仲要失眠

明心樓

搵我

我都係，成個月了
今日好想自殺 好彩朋友突然約左我出去食飯
返到屋企見到屋企人係齊到 覺得好過d

呢句真 會分散注意力
但放假都會屈喺屋企

搵娛樂
打機
買野
去玩

覺得真係唔妥，去睇醫生或者打熱線，一定有好多人幫你㗎！You not alone

因為個社會本質係殘酷
你冇返工會多左好多時間去睇呢個社會
一直睇住呢D殘酷既畫面 , 好難唔變抑鬱

其實返份鳩工, 有D 野做下 zip 時間
自自然唔會諗咁多
打工仔名言「有時間都訓多陣啦, 仲諗 ? 聽日唔洗返工呀? 」

有時
唔諗咁多
頭腦簡簡單單
個人會開心D

返工唔係為賺錢
係for zip時間, for 治療抑鬱

報到

哦...青山嗰邊？

yes

之前我都有過，我係自己停藥。停左藥，自己學識堅強，諗方法令自己開心先係令自己唔復發既最好方法。

成日覺得呢D心病食藥係冇乜用
始終藥係有副作用
就算冇
到最後都會變成長期依賴

抑鬱都係一大堆唔開心既野因為收埋得太耐
而產生既結果

要對抗佢唯有做多D開心既事

上次我自己停咗藥1個月 之後差啲就跳咗樓

到底你仲生存係為咩

巴打好波

之前係屯門醫院睇依家明心樓

笑下先

我都想知呀

搵多D support 啦巴打
你本身係病人, 要個病人自救係高難度既野
最好搵D肯聽你講心事既朋友/家人
一齊慢慢搵方法

e.g. 打份鳩工zip 時間呢個方法, 真心我覺得幾好

利申: 識得個FD家姐本身抑鬱左6年摺係屋

返到屋企我會更差

係 我哋係要人嘅陪伴 係心靈上嘅！

但我唔知可唔可以撐到搵到方法嗰日

我個時都好辛苦，唔食藥完全訓唔到，連學都返唔到，但因為我伴侣不停支持我鼓勵我先頂得到。 所以其實係好彩

係你會唔會覺得自己煩到人
仲要好撚柒煩嗰隻

最憎你呢D仆街 咩唔開心大晒咁發洩落其他人度
大家一齊唔好心最好咁
呻完 啱啱冇啦啦比抑鬱女朋友發老皮 又唔屌得佢

頂住呀

巴打有冇食朱古力 ?
我自己心情唔好都會食D
90% cocoa 呢D 黑朱古力好正 , 配埋綠茶真係解千愁

係100%會煩到人
個時日日都負面情緒，身邊既人其實覺得好煩，佢地試過唔小心表達左出泥...

我只會鬱埋好少表達出黎

我都好驚復發
Feel到自己呢排好唔妥

就算你唔講唔刻意表達其實人地都feel到

頂住呀

抑鬱得嚟你都算有公德心

不嬲

因為我唔想麻煩到人

係咁食 先開心啲

態度正確

係唔得㗎 真心會出事

係怕人始終有日會嫌棄

絲打頂住呀. 呢度嘅巴絲會同你同渡難關

其實點解要叫人頂住

曾經都有個老死抑鬱玩自殺
傾過一兩次佢都仲係想死
咪約埋約個最fd嘅食埋餐咪由佢跳樓囉
係頂唔到就頂唔到㗎啦
大家都係㗎啦
口嗰句就話「一場朋友，唔通唔陪你咩」
底嗰句就唔想日日聽你叫春㗎啦

巴打識野

你一定係身邊冇抑鬱既人 對耐左佢地一定會搞到你鬱埋一份
到時唔會講得出呢句

我自己抑鬱唔數太嚴重都已經覺得好辛苦
想像唔到絲打你承受果種痛苦係點
希望你可以早日解開心結啦

點樣可以避免一個人靜落嚟嘅時候嘅抑鬱情緒嚟搵自己？ 呢啲時刻真係好辛葫，唔知點自救，越諗只會越灰

食下朱古力+ 綠茶

謝 ching, 等我試下

識人住小欖要同你講聲咩

自高中起食SSRI，食到 grad 埋。其實我而家已經問題唔大，當果啲垃圾藥係安慰劑。

但唔敢停藥，因為之前停咗藥半年，有一輪 Down 到極點，自己都唔知自己做梗乜，就好誠實咁 Hack 咗人哋部 server，搞到畀個仆街政府告。

小弟覺得 depression 唔係冇得醫，而係而家香港啲醫療系統根本冇心醫人，開幾多藥畀人食都冇用。

而家香港個社會都好有問題，是非顛倒，黑白不分，人唔癡就假。

小弟覺得抑鬱基因只係佔好少部分，大多數人都係有啲心結解唔開，有啲問題解決唔到，有啲野放唔低。

所以做人唯有睇化啲，反正有啲問題係永遠都解決唔到

有冇睇CP?

四年前失戀喊足三個月 成日諗點死
冇胃口到一食就想嘔 身邊人見到我都怕
近排發生左啲事 個種感覺又返返泥
成日派頹搞到啲朋友都怕左我
唔清楚自己算唔算抑鬱 唔想將派頹呢個壞習慣瀨落個病到

有睇過，冇用，佢都係人，佢唔會知道點解決到一啲連我自己都解決唔到嘅問題。

我都係 越來越嚴重 feel唔到生存價值 好想合埋眼永遠唔醒

証明你睇嗰個CP唔啱嘴形而已

講個(苦)笑話畀大家聽：
細個小學時期因為家庭同本身有少少自閉想跳樓，老師捉咗我去社工室：

社工：點解要自殺？死咗冇得再食麥當勞㗎喎！
我心諗：屌你老母咩，一個想死嘅人會唔會因為冇得食麥當勞而唔死

繼續食藥，繼續賺錢，反正個社會都只係講錢

我睇個個私人醫生幾好，真係會同我傾計，一個月藥連診費$1000，食一粒倍思樂+安眠藥。

我係失戀加仆街同事搞鳩我而搞到有抑鬱，抑鬱左年半，而家睇左四個月醫生，岩岩新年放左十日假情緒都幾穩定，所以自己停左藥，本身下星期覆診想唔去。

不過我係感覺到自己漸漸放低左前度+學識工作野唔需要上心，都算係治左本。

絲打應該樣唔差

尋日已經冇食飯

倍思樂你去政府睇獸醫開，80蚊三個月份量

啱啊師兄

唔關事呀，呢個醫生係朋友介紹，朋友睇個時醫生都係會同佢傾計，做少少心理輔導。

個朋友一定唔係會令人覺得靚個啲

香港人係咁㗎啦 btw 師兄依個咩嚟㗎

原來係咁.......但其實我決定左自己停藥